清理完反對派後，係時候用國安法鬥建制派

如果歷史的軌跡是一樣的話，

不出三年，

好快有建制派鬥到坐監

林鄭都係熱門人選

支持紫荊黨

#唔係同一個鄉下點會信你 #香港人係原罪 #無得學泛民逃離外國

來源：蘋果動新聞

民主派議員總辭後，立法會流會情況似乎未再發生。全國港澳研究會理事宋小莊今日在《明報》撰文，突然提到流會問題源於有議員「搗蛋」要求點算法定人數外，亦因為議會工作對某些議員而言是「兼職」，認為立法會應規定全職議員制度。
本身為深圳大學港澳基本法研究中心教授的宋小莊在文章先提到，人大制定有關議員資格的決定時，「罕見」地有多達6個法律依據，而決定列出4項不符合擁護《基本法》和效忠香港的條件，包括宣揚或支持港獨、拒絕承認國家對香港擁有並行使主權、尋求外國或境外勢力干預香港事務，具其他危害國安等行為，他認為當中的「等」字反映危害國安行有很多種，而且上述條件也適用於任何要宣誓或聲明擁護《基本法》和效忠香港的公職人員。
宋小莊斥有議員視議會工作為兼職而缺席

論述過人大決定後，宋小莊推論議會內的流會和拉布會減少，然後指流會因限時內未有足夠法定人數，而議員不出席的原因有兩個，包括「一是故意搗蛋，有人要求點票（點算法定人數），就故意走人。二是對某些議員來說，議會工作只是兼職，有其他更重要的正職，當時沒有在場。」
宋認為人大決定對「搗蛋」議員具震懾力，惟處理不到「忙於處理更重要兼職的議員」。他更形容有議員是「視（議員）工作為副業，視生意為正業，就經常缺勤」，覺得立法會應檢討議員工作制度，「有必要規定全職議員制度，讓有正職幹重要的事的議員退位讓賢，這是功德無量的事。」
批《議事規則》抵銷了《基本法》

至於拉布問題，宋小莊更歸咎到「社會上還製造立法會需要監督政府的輿論」之上，認為社會「把基本法允許的（立法會）對政府工作提出質詢、對有關公共利益問題辯論，與基本法不允許提出的提案和修正案等混淆起來了」。
宋援引《基本法》第74條，有關議員提出私人草案的規定，指有關規定被《議事規則》「以非同尋常『技巧』」抵銷，例如沒有區分政府提案包括原始提案、修訂提案、再修訂提案等類別，將判斷政府和議員提案的權力交予立法會主席，而非特首，最後是「分解擊破」了本應是政府專屬，有關公共開支、政治體制、政府運作的提案。宋的結論是，《議事規則》應該按《基本法》74條修改。

所有建制律師、大律師，兼職議員可以執包袱了。

何君堯，JP（英語：Junius Ho Kwan-yiu，1962年6月4日－），何君柱律師樓高級合夥人及維特健靈顧問。來源：

謝偉俊，JP（英語：Paul Tse Wai-chun，1959年1月21日－）， 他是香港一位家事訴訟律師，多處理家庭離婚案，也是新城電台Phone-In節目前主持人。來源：

梁美芬，SBS，JP（英語：Priscilla Leung Mei-fun，1960年11月18日－），廣東肇慶人[3]，香港執業大律師，香港城市大學法律系副教授。

周浩鼎（英語：Holden Chow Ho-ding，1979年6月7日－），執業律師。現為黃國恩律師行的顧問律師。來源：

容海恩，JP （英語：Eunice Yung Hoi-yan，1977年6月7日[2]－），執業大律師及「香港青年專業網絡」主席。來源：

張國鈞，JP（英語：Horace Cheung Kwok-kwan，1974年6月30日－），他的職業為律師。來源：